退休公僕執紙皮 轟政府扶貧不力

【本報訊】本港一七年的貧窮人口逾一百三十七萬人，每五人便有一人貧窮。立法會福利事務委員會昨舉行公聽會，多個團體批評政府扶貧政策成效不彰，有退休基層公務員哭訴求職難，過去兩年找十份工也全無回音，要靠執紙皮幫補生計；有食肆東主則炮轟政府提高長者綜援門檻，為富不仁。

團體促設立生活工資

六十七歲退休基層公務員黃月嫻哽咽指，每月靠三千多元長俸不足應付生活所需，過去兩年曾找十份工如診所兼職清潔、鐘點工等，但全部無回音，又曾到連鎖快餐店求職，結果經理連申請表也不給她，她指職場有年齡歧視，現要執紙皮幫補生計，要求政府支援，令長者有尊嚴生活。

長者張木根曾因劏房租金貴而露宿，但他「靠雙手不靠特首」，選擇繼續工作不領綜援。多名出席者批評政府外判工時薪低，帶頭製造在職貧窮，希望官員用同理心和憐憫心，設立生活工資。

勞工及福利局局長羅致光呼籲市民若有需要，可向勞工處求助，又指勞工處近年幫助了不少中高齡求職者搵工。

弱撚智 自己唔識規劃人生 老左就靠人養?
留返少少尊嚴比自己 自殺死撚左去咪算囉

有長俸仲喺到嘈自己後生唔儲錢
退休低級公務員又擺明有公屋住
明明已經多錢過好多人, 又有層公屋, 都喺到嘈, 食屎啦

清潔都唔請真定假呀

擺明嫌低人工又大工作量啦

家家有本難唸的經，眼淚是真的，政府無情也是真的

啱啊，自己唔識規劃人生，又懶，怪得邊個

每月得返3千蚊....
本身份大餅都應該拎走唔少

做慣公務員，慣咗叫人做野就有錢賺

可能食肥雞餐提早退休
聽過有d阿叔退休後做保安